美國司法部申請暫時扣押阻止波頓新書上市

（中央社華盛頓17日綜合外電報導）美國司法部今天聲請緊急命令，企圖阻止前國家安全顧問波頓（John Bolton）新書出版。這是美國總統川普兩天內第2度採取行動，阻止這本有關波頓在白宮任職的回憶錄上市。

··········

波頓描述了幾個情節，指川普表示願意停止刑事調查，「實際上是向他青睞的獨裁者提供個人幫助」，並援引涉及中國和土耳其大企業的案件為證。

波頓寫道：「這種模式看起來就像是把妨害司法當成一種生活方式，我們無法接受。」波頓還說，他已向司法部長巴爾（William P. Barr）表達他的憂慮。

··········

波頓以毀滅性言辭，爆料川普甚至連全世界的基本實況都不了解，獨裁領導人諂媚個幾句就能操縱川普，且川普常提出錯誤陳述、口出惡言和搞出幕僚得幫他擦屁股的爛攤。

書中提到川普似乎不曉得英國是核武大國，還曾問芬蘭是不是俄羅斯的一部分。川普對於攻擊盟邦領袖從不感到厭煩，也讓美國比以往更接近退出北大西洋公約組織（NATO），還說入侵委內瑞拉會是一件「很酷」的事情。

這讓即使自詡忠實支持者的高階幕僚，也常在背後嘲弄川普。根據書中內容，在2018年的川金會期間，美國國務卿蓬佩奧（Mike Pompeo）塞了一張蔑視川普的紙條給波頓，上頭寫著「他真是一派胡言」(full of shit)。一個月後，蓬佩奧駁回川普的北韓外交政策，稱「成功的可能性為零」。

··········

大選之前先爆出黎呀嘛
宜家仲咁早
對侵侵唔會有影響